<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">

<channel>
<title>Blog github</title>
<description>El rss de mis blogs y página</description>
<language>es-mx</language>
<link>https://godme85.github.io/rss.xml</link>
<atom:link href="https://godme85.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

<!-- LB -->

<item>
<title>Dilema personal</title>
<guid>https://godme85.github.io/blog.htm#dilema-personal</guid>
<pubDate>mar, 21 ago 2018 00:21:41 -0500</pubDate>
<description><![CDATA[
<h2 id='dilema-personal'>Dilema personal</h2><small>[<a aria-hidden="true" href="blog.htm#dilema-personal">Enlace</a>&mdash;<a href="blog/dilema-personal.html">Ir al post</a>]</small>

<p>Esta es una de esas ocasiones en las que no sé qué fregados pensar. Estoy en un momento en el que descubro que mi gran gurú tecnológico es un nazi.</p>

<p>Es decir, tengo como <em>personaje admirado</em> a alguien que no es precisamente afín a mis ideas liberales. Pero es que no me pueden culpar. Su influencia ha hecho que el uso de mi computadora sea mucho más productivo.</p>

<p>De hecho, este blog que leen en github está basado en un script para<em> shell</em> desarrollado por él.</p>

<p>Sin embargo, sus ideas políticas y personales son muy apegadas a supremacistas blancos. Así que he tomado la decisión de seguir usando lo que le encuentre provecho, y ser crítico con lo que comenta.</p>

<p>En fin. No los molesto más por el día de hoy.</p>
]]></description>
</item>




<item>
<title>En espera de mejores cosas para el futuro</title>
<guid>https://godme85.github.io/blog.htm#en-espera-de-mejores-cosas-para-el-futuro</guid>
<pubDate>dom, 12 ago 2018 22:48:16 -0500</pubDate>
<description><![CDATA[
<h2 id='en-espera-de-mejores-cosas-para-el-futuro'>En espera de mejores cosas para el futuro</h2><small>[<a aria-hidden="true" href="blog.htm#en-espera-de-mejores-cosas-para-el-futuro">Enlace</a>&mdash;<a href="blog/en-espera-de-mejores-cosas-para-el-futuro.html">Ir al post</a>]</small>

<p>La verdad es que el presente tal y como está ahora no es precisamente el mejor de los escenarios. Necesito enfocarme para encontrar que es lo que quiero, busco o necesito. Por lo pronto sé que he aprendido a hacer las cosas de manera diferente. O eso es lo que me gusta pensar.</p>

<p>Por lo pronto, este año quiero finalmente comenzar a hacer las cosas bien. Dejar que una depresión sea la que determine los pasos a seguir de ninguna manera es la mejor de las decisiones. Es el momento en el que tengo que dar un paso adelante y hacer lo que sea necesario para que todo comience de manera distinta.</p>

<p>Por lo pronto, podría concentrar mis metas de la siguiente manera:</p>

<ol>
    <li>Aprender desarrollo web</li>
    <li>Aprender php de buena manera</li>
    <li>Entender el funcionamiento de algunas CMS de manera avanzada como son Wordpress o Joomla</li>
</ol>

<p>Por lo pronto, seguiré escribiendo buscando hacerlo de manera constante.</p>
]]></description>
</item>


<item>
<title>No estoy muerto (aún)</title>
<guid>https://godme85.github.io/blog.htm#no-estoy-muerto-aún</guid>
<pubDate>sáb, 11 ago 2018 03:15:19 -0500</pubDate>
<description><![CDATA[
<h2 id='no-estoy-muerto-aún'>No estoy muerto (aún)</h2><small>[<a aria-hidden="true" href="blog.htm#no-estoy-muerto-aún">Enlace</a>&mdash;<a href="blog/no-estoy-muerto-aún.html">Ir al post</a>]</small>

<p>Tiene mucho tiempo que no puedo conciliar las ideas. Si bien es cierto que he entrado en proyectos que no puedo comentar, también es verdad que hay una parte de mi vida que está convertida en un verdadero desmadre.</p>

<p>En esta ocasión, ando probando nuevas ideas que no sé como mover de la cabeza. Como sea, verán actualizaciones mías por ahí.</p>
]]></description>
</item>




<item>
<title>Suckless Sent (Vídeo)</title>
<guid>https://godme85.github.io/blog.htm#suckless-sent-vídeo</guid>
<pubDate>vie, 08 jun 2018 03:19:56 -0500</pubDate>
<description><![CDATA[
<h2 id='suckless-sent-vídeo'>Suckless Sent (Vídeo)</h2><small>[<a aria-hidden="true" href="blog.htm#suckless-sent-vídeo">Enlace</a>&mdash;<a href="blog/suckless-sent-vídeo.html">Ir al post</a>]</small>

<p>Vídeo sobre suckless sent.</p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/owGbrqVpNTs" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe>
]]></description>
</item>


<item>
<title>Quiero ver Deadpool 2 y Solo :(</title>
<guid>https://godme85.github.io/blog.htm#quiero-ver-deadpool-2-y-solo-</guid>
<pubDate>jue, 07 jun 2018 13:56:04 -0500</pubDate>
<description><![CDATA[
<h2 id='quiero-ver-deadpool-2-y-solo-'>Quiero ver Deadpool 2 y Solo :(</h2><small>[<a aria-hidden="true" href="blog.htm#quiero-ver-deadpool-2-y-solo-">Enlace</a>&mdash;<a href="blog/quiero-ver-deadpool-2-y-solo-.html">Ir al post</a>]</small>

<p>Fecha que no he podido ver ni Solo ni Deadpool. Me quedaré con las ganas por lo visto. Por ahora, no hay ninguna película que me llame la etención, así que dejaré que pase el tiempo.</p>
]]></description>
</item>


<item>
<title>Sobre github</title>
<guid>https://godme85.github.io/blog.htm#sobre-github</guid>
<pubDate>mar, 05 jun 2018 13:18:25 -0500</pubDate>
<description><![CDATA[
<h2 id='sobre-github'>Sobre github</h2><small>[<a aria-hidden="true" href="blog.htm#sobre-github">Enlace</a>&mdash;<a href="blog/sobre-github.html">Ir al post</a>]</small>

<p>No debe ser misterio para cualquiera que venga a visitar esta página el hecho de que Github ha sido comprada por Microsoft. Sí, es verdad. En un lapso a futuro podría resultar en un montón de teorías locas acerca de como es que Microsoft destruirá un producto como este.</p>

<p>En mi opinión no solicitada, tengo que decir que no hay mucho que pueda agregar. Microsoft tiene la fama de dañar mucho los productos que adquiere.</p>

<p>La decisión personal que he tomado es que esta página seguirá en github hasta que ya no se pueda más, sin embargo mis repositorios y archivos de configuración serán almacenados dentro de Gitlab. En algún momento, si llego a tener el dinero suficiente, mudaré este sitio a un hosting propio. No se requiere de mucho, por lo cual no siento que sea tan terrible que siga por acá.</p>

<p>Si las cosas se ponen feas, les aviso. ;p </p>
]]></description>
</item>


<item>
<title>¡Al fin! Mi nueva cuenta de youtube</title>
<guid>https://godme85.github.io/blog.htm#¡al-fin-mi-nueva-cuenta-de-youtube</guid>
<pubDate>mié, 30 may 2018 11:34:46 -0500</pubDate>
<description><![CDATA[
<h2 id='¡al-fin-mi-nueva-cuenta-de-youtube'>¡Al fin! Mi nueva cuenta de youtube</h2><small>[<a aria-hidden="true" href="blog.htm#¡al-fin-mi-nueva-cuenta-de-youtube">Enlace</a>&mdash;<a href="blog/¡al-fin-mi-nueva-cuenta-de-youtube.html">Ir al post</a>]</small>

<p>Hace unos cuantos meses me había puesto como propósito el levantar un nuevo canal de youtube. Cosa que realmente no es sencilla. Había estado haciendo experimentos de captura de video y audio y no quedé tan convencido. Me urgía conseguir un teclado nuevo y un micrófono. Y la verdad es que conseguí el punto medio en ambos mundos.</p>

<p>Conseguí un teclado chico, que la verdad si ha facilitado mucho el trabajo que realizo en esta computadora. No porque el teclado de mi laptop sea malo, sino porque es incómodo para algunas cosas. Y es que ya les había comentado de mi configuración de i3, y con el teclado nuevo va de maravilla.</p>

<p>Por otro lado, el micrófono si me quedó un poco a deber. Contrario a otras ocasiones en las que había comprado una diadema (audífonos + micrófono) económica, esta vez suena bien, y captura el audio mal. Esperaba que aunque se oyera mal, sonara bien la captura con el micrófono. No voy a decir que se escuhca fatal, pero hay un zumbido que no esperaba. De momento habría que esperar, pero si me permite realizar tareas de captura de audio.</p>

<p>Por lo pronto, ya logré grabar dos videos y los tengo subidos en mi canal. Tengo que admitir que aún requiero trabajar en la parte explicativa. Me cuesta mucho trabajo hablar en público, y la idea con estos videos es ir perdiendo el miedo.</p>

<p>Mi primer video es una bienvenida al canal, y el segundo es un tutorial de VIM. Voy a agradecer mucho si pueden comentar respecto a qué les parece mi video. Ya sea en la <a href="https://www.youtube.com/watch?v=bddTHXh0X_s">caja de comentarios</a>, o en <a href="https://twitter.com/godme85">twitter</a></p>


<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/bddTHXh0X_s" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe>
]]></description>
</item>


<item>
<title>Cambios en mi vimrc</title>
<guid>https://godme85.github.io/blog.htm#cambios-en-mi-vimrc</guid>
<pubDate>jue, 24 may 2018 23:30:22 -0500</pubDate>
<description><![CDATA[
<h2 id='cambios-en-mi-vimrc'>Cambios en mi vimrc</h2><small>[<a aria-hidden="true" href="blog.htm#cambios-en-mi-vimrc">Enlace</a>&mdash;<a href="blog/cambios-en-mi-vimrc.html">Ir al post</a>]</small>

<p>El día de hoy he realizado unos cambios sobre mi archivo ~/.vimrc</p>

<p>Estos cambios consistieron en mejoras para el formato de html y de latex. Si bien, siguen basados en los cambios que realiza Luke Smith en sus videos, ahora me servirán para facilitar el diseño web de alguna página nueva.</p>

<p>Si alguien quiere revisarlos, puede hacerlo en <a href="http://github.com/godme85/dotfiles">mi github</a></p>
]]></description>
</item>




<item>
<title>Pronto más reseñas</title>
<guid>https://godme85.github.io/blog.htm#pronto-más-reseñas</guid>
<pubDate>mié, 23 may 2018 21:23:33 -0500</pubDate>
<description><![CDATA[
<h2 id='pronto-más-reseñas'>Pronto más reseñas</h2><small>[<a aria-hidden="true" href="blog.htm#pronto-más-reseñas">Enlace</a>&mdash;<a href="blog/pronto-más-reseñas.html">Ir al post</a>]</small>

<p>Quien me haya estado siguiendo, notará que tengo un blog dedicado 100% a las reseñas. Esto consiste básicamente en tomar un disco, libro o película y dar mi punto de vista al respecto. Es <i>blog genérico #1,000,000</i>.</p>

<figure>
<img align=center src="images/mike.jpg" width=400>
<figcaption>Como este, pero en chafa</figcaption>
</figure>

<p>Esperen dentro de poco tiempo más reseñas. Me quedé por completo con las ganas de ver <i>Ready Player One</i>. Espero en algún momento poder realizar bien a bien una reseña.</p>

<p>Por otro lado, al fin compré un micrófono. No decente, pero estoy seguro que me permitirá el poder realizar algunos video-tutoriales simples. Les recomiendo que estén al pendiente. Espero realizar tutoriales sobre VIM, Latex, y otro tipo de herramientas de Linux.</p>
]]></description>
</item>




<item>
<title></title>
<guid>https://godme85.github.io/blog.htm#</guid>
<pubDate>mié, 23 may 2018 21:01:54 -0500</pubDate>
<description><![CDATA[

]]></description>
</item>








<item>
<title>Mi configuración de i3 en funcionamiento</title>
<guid>https://godme85.github.io/blog.htm#mi-configuración-de-i3-en-funcionamiento</guid>
<pubDate>jue, 17 may 2018 01:40:20 -0500</pubDate>
<description><![CDATA[
<h2 id='mi-configuración-de-i3-en-funcionamiento'>Mi configuración de i3 en funcionamiento</h2><small>[<a aria-hidden="true" href="blog.htm#mi-configuración-de-i3-en-funcionamiento">Enlace</a>&mdash;<a href="blog/mi-configuración-de-i3-en-funcionamiento.html">Ir al post</a>]</small>

<p>En este video muestro el funcionamiento de mi configuración de i3</p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/9j_5wCMr9dU" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe>
]]></description>
</item>












</channel>
</rss>

